\documentclass[14pt, a4paper]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Кодировка исходного кода
\usepackage{cmap} % Исправление кодировки в PDF
\usepackage[T2A]{fontenc} % Кодировка шрифта в конечном документе
\usepackage[russian]{babel} % Русские стандарты
\usepackage{pscyr} % Качественные русские шрифты

\include{25_basic-setup}

\begin{document}
\chapter{Оптические методы навигации}

В результате поиска существующих решений в области оптической 
навигации, было выявлено два основных класса систем, которые 
отличаются принципом работы:

\begin{enumerate}
\item Корреляционно"~экстремальные системы (основанные на заранее 
известной карте подстилающей поверхности).
\item SLAM"~системы (англ. simultaneous location and mapping, Метод 
одновременной локализации и построения карты), использующие методы 
одновременной локализации и построения карты.
\end{enumerate}

\section{SLAM"~системы}
Было исследовано два наиболее передовых SLAM"~алгоритма, находящихся 
в открытом доступе и распространяющейся под свободной лицензией~--- 
<<ORB"~SLAM>> (\textit{Oriented FAST and Rotated BRIEF}) и 
<<LSD"~SLAM>> (\textit{Large Scale Direct}). Алгоритм <<ORB"~SLAM>> 
показал приемлемые результаты при построении неплотной карты 
местности и навигации в условиях глубокого рельефа, однако, при 
попытке осуществить навигацию в условиях наличия в поле зрения 
видеокамеры квази-плоского объекта, <<ORB"~SLAM>> перестал выдавать 
адекватные данные.

\end{document}
